const quizData = [
  //1
  {
    question: "რა ნაშთი მიიღება $2x^2 - 3x -14$ მრავალწევრის $x + 2$ მრავალწევრზე გაყოფისას?",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$x$", "$x+1$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //2
  {
    question: "$a$ და $b$ წარმოადგენს ნატურალური რიცხვების კუბებს. ჩამოთვლილთაგან რომელი იქნება ნატურალური რიცხვის კუბი?",
    options: ["$3a^3b^3$", "$9a^3b^3$", "$8a^6b^{12}$", "$16a^6b^3$", "$9a^9b^8$", "$4a^3b^8$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //3
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ რიცხვზე იყოფა $4^5 - 4$ რიცხვი?",
    options: ["$8$", "$11$", "$17$", "$24$", "$45$", "$199$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //4
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია სამკუთხედის მესამე კუთხე, თუ დანარჩენი ორი კუთხიდან გავლებულ სიმაღლეებს შორის კუთხეა $50^{\\circ}$.",
    options: ["$25^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$50^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$100^{\\circ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //5
  {
    question: "ტოლფერდა სამკუთხედის გარე კუთხე $60\\%$-ით მეტია შიდა ორი კუთხის ჯამზე. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია შიდა ორი კუთხის სხვაობა?",
    options: ["$10^{\\circ}$", "$20^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "$70^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //6
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელ მრავალწევრზე უნდა გავამრავლოთ $(2x - 3y)(4x^2 + 9y^2)$ გამოსახულება, რომ მივიღოთ ორი ერთწევრის კვადრატების სხვაობა?",
    options: ["$2x-3y$", "$3x-2y$", "$2x^2-3y^2$", "$2x+3y$", "$4x+9y$", "$4x^2-9y^2$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //7
  {
    question: "იპოვეთ $7 - x^2 + 8x$ მრავალწევრის უდიდესი მნიშვნელობა.",
    options: ["$7$", "$23$", "$32$", "$45$", "$8$", "$2$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //8
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია იმ რიცხვის ციფრთა ჯამი, რომელზეც უნაშთოთ იყოფა $2^4+2^5+2^8$ რიცხვი?",
    options: ["$3$", "$5$", "$6$", "$9$", "$11$", "$12$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //9
  {
    question: "სამკუთხედის კუთხეები ისე შეეფარდება ერთმანეთს, როგორც $1:2:3$. იპოვეთ უდიდესი გვერდი, თუ უმცირესი გვერდია $7$.",
    options: ["$3$", "$5$", "$7$", "$12$", "$13$", "$14$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //10
  {
    question: "სამკუთხედის ორი გვერდია $4$ და $13$. რისი ტოლია მესამე გვერდი, თუ ის ნატურალური რიცხვის კვადრატია?",
    options: ["$1$", "$4$", "$9$", "$16$", "$25$", "$36$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $K$, თუ $14x^{13}y^6c^3 + 15y^4x^{14}z^3 + 12y^{2k}c^{11-k}x^3$ მრავალწევრის ხარისხი არ არის $22$.",
    options: ["$3$", "$4$", "$5$", "$7$", "$8$", "$9$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //12
  {
    question: "იპოვეთ $24x^{n^2 - 6n + 11}y^3$ ერთწევრის უმცირესი ხარისხი.",
    options: ["$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$", "$24$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //13
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $x$, თუ $x^4y^7=8$ და $x^3y^5=4$.",
    options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{1}{4}$", "$\\frac{1}{8}$", "$2$", "$4$", "$8$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //14
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $\\angle C=90^{\\circ}$, $\\angle A=60^{\\circ}$. იპოვეთ $A$ კუთხიდან გავლებული ბისექტრისის სიგრძე, თუ უდიდესი კათეტის სიგრძეა $24$.",
    options: ["$6$", "$8$", "$12$", "$16$", "$24$", "$32$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //15
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $\\angle B=85^{\\circ}$, $\\angle C=35^{\\circ}$, $AB=4$. $AC$ გვერდზე აღებულია $M$ წერტილი ისე, რომ $AM=2$. იპოვეთ $\\angle MBC$.",
    options: ["$30^{\\circ}$", "$35^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$50^{\\circ}$", "$55^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "იპოვეთ $a=2019^{2024}+2019^{2025}$ რიცხვის ათობითი ჩანაწერის ათეულებისა და ერთეულების აღმნიშვნელი ციფრების ჯამი.",
    options: ["$10$", "$0$", "$9$", "$2$", "$8$", "$11$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //17
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $\\frac{2617\\cdot10\\cdot2^8+57}{2617+2616\\cdot10\\cdot2^8}$ გამოსახულების მნიშვნელობა?",
    options: ["$\\frac{1}{2}$", "$\\frac{2}{3}$", "$\\frac{3}{2}$", "$3$", "$2$", "$1$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //18
  {
    question: "რა ნაშთი მიიღება, თუ $2x^3 - 5x^2 + 3x + 12$ მრავალწევრს გავყობთ $x+1$ მრავალწევრზე?",
    options: ["$12$", "$-4$", "$8$", "$-3$", "$2$", "$-1$"],
    correct: 4,
    tags: []
  },
  //19
  {
    question: "რამდენი სხვადასხვაგვერდა სამკუთხედი არსებობს, რომლის გვერდებად გამოვიყენებთ მხოლოდ $3\\text{სმ}$, $4\\text{სმ}$, $7\\text{სმ}$ ან $10\\text{სმ}$ სიგრძის მონაკვეთებს? (ერთი გვერდი მხოლოდ ერთი მონაკვეთისგან შედგება)",
    options: ["$3$", "$1$", "$4$", "$6$", "$2$", "$5$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //20
  {
    question: "ტოლფერდა სამკუთხედის ორი გარე კუთხე ისე შეეფარდება ერთმანეთს, როგორც $4:7$. ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია შიდა ორი კუთხის სხვაობა?",
    options: ["$20^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$80^{\\circ}$", "$72^{\\circ}$", "$48^{\\circ}$", "$24^{\\circ}$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $2a^2+3ab+b^2$ გამოსახულების მნიშვნელობა, თუ $x^3 - 6x^2 + ax + b$ მრავალწევრი უნაშთოთ იყოფა როგორც $x-2$ მრავალწევრზე, ასევე $x-1$ მრავალწევრზე?",
    options: ["$199$", "$80$", "$24$", "$20$", "$72$", "$160$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //22
  {
    question: "იპოვეთ $a$-ს მნიშვნელობა, თუ $3x+a - (x-1)(x+2)$ გამოსახულების უდიდესი მნიშვნელობა $7$-ის ტოლია.",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$7$", "$9$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //23
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლია $(x^2+4x+6)^2+4x^2+16x+17$ გამოსახულების უმცირესი მნიშვნელობა?",
    options: ["$5$", "$-1$", "$0$", "$11$", "$17$", "შეუძლებელია განსაზღვრა"],
    correct: 0,
    tags: []
  },
  //24
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში გავლებულია მედიანა $AD$, $\\angle ADB = 45^{\\circ}$, $\\angle CAD = 15^{\\circ}$. იპოვეთ $\\angle BAD$.",
    options: ["$15^{\\circ}$", "$20^{\\circ}$", "$30^{\\circ}$", "$45^{\\circ}$", "$60^{\\circ}$", "შეუძლებელია განსაზღვრა"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
  //25
  {
    question: "$ABC$ ტოლფერდა სამკუთხედის $AC$ ფუძეზე აღებულია $M$ წერტილი ისე, რომ $AM=AB$, ხოლო $AB$ ფერდზე $K$ წერტილი ისე, რომ $\\angle BKM = \\angle MBK$. იპოვეთ $AK$, თუ $MC=24$.",
    options: ["$24$", "$12$", "$6$", "$48$", "$36$", "შეუძლებელია განსაზღვრა"],
    correct: 0,
    tags: []
  }
];
